PandasAssignment
Q1. How do you load a CSV file into a Pandas DataFrame?
Ans: 
import pandas as pd
df1 = pd.read_csv("https://www.w3schools.com/python/pandas/data.csv")
df1


Q2. How do you check the data type of a column in a Pandas DataFrame?
Ans: Using the "dtypes"
df1.dtypes will give data type of all the cols in the dataframe
df1.duration.dtypes -- will give data type of "duration" col in the dataframe

Q3. How do you select rows from a Pandas DataFrame based on a condition?
Ans:
df1[df1['duration'] == 60]

Q4. How do you rename columns in a Pandas DataFrame?
Ans: df1.rename(columns= {'duration':'Time_Spent'}, inplace = True)

Q5. How do you drop columns in a Pandas DataFrame?
Ans : df1.drop('Time_Spent',axis=1, inplace=True)

Q6. How do you find the unique values in a column of a Pandas DataFrame?
Ans: df1['duration'].unique()

Q7. How do you find the number of missing values in each column of a Pandas DataFrame?
Ans: df1.isnull().sum()

Q8. How do you fill missing values in a Pandas DataFrame with a specific value?
Ans: df1.replace(to_replace = 'male', value ='M')
df1['Gender'] = df1['Gender'].fillna('NA')

Q9. How do you concatenate two Pandas DataFrames?
Ans: 
frames = [df1, df2]
result = pd.concat(frames)

Q10. How do you merge two Pandas DataFrames on a specific column?
Ans: 
df6 = pd.DataFrame({'Name':['Raju', 'Rani', 'Geeta', 'Sita', 'Sohit'],
                    'Marks':[80, 90, 75, 88, 59]})
  

df7 = pd.DataFrame({'Name':['Raju', 'Divya', 'Geeta', 'Sita'],
                    'Grade':['A', 'A', 'B', 'A'],
                    'Rank':[3, 1, 4, 2 ],
                    'Gender':['Male', 'Female', 'Female', 'Female']})
  

df6.merge(df7[['Grade', 'Name']], on = 'Name', how = 'left')

Q11. How do you group data in a Pandas DataFrame by a specific column and apply an aggregation function?
Ans: df1.groupby(['Gender']).sum()

Q12. How do you pivot a Pandas DataFrame?
Ans: 
df8 = pd.DataFrame({'Name': ['John', 'Boby', 'Mina'],
      'Degree': ['Masters', 'Graduate', 'Graduate'],
      'Age': [27, 23, 21]})
df8

df8.pivot('Name','Degree','Age')

Q13. How do you change the data type of a column in a Pandas DataFrame?
Ans: 
df10 = pd.DataFrame({
    'A': ['1','2', 3, 4, 5],
    'B': ['a', 'b', 'c', 'd', 'e'],
    'C': [1.1, '1.0', '1.3', 2, 5]})

print(df10.dtypes)

# using dictionary to convert specific columns
convert_dict = {'A': int,
                'C': float
                }
 
df10 = df10.astype(convert_dict)
print(df10.dtypes)

Q14. How do you sort a Pandas DataFrame by a specific column?
Ans: df10.sort_values(by=['B'], ascending = False)

Q15. How do you create a copy of a Pandas DataFrame?
Ans: vardf= df11.copy(deep=Ture)

Q16. How do you filter rows of a Pandas DataFrame by multiple conditions?
Ans: 
import pandas as pd
df8 = pd.DataFrame({'Name': ['John', 'Boby', 'Mina'],
      'Degree': ['Masters', 'Graduate', 'Graduate'],
      'Age': [27, 23, 21]})
display(df8.loc[(df8['Age']<= 23) & (df8['Degree'].str.startswith('Gra')),['Name','Age']])

Q17. How do you calculate the mean of a column in a Pandas DataFrame?
Ans: df8.mean(axis=0)

Q18. How do you calculate the standard deviation of a column in a Pandas DataFrame?
Ans: df8.std(axis = 0)

Q19. How do you calculate the correlation between two columns in a Pandas DataFrame?
Ans: 
data = pd.DataFrame({
    "column1": [12, 23, 45, 67],
    "column2": [67, 54, 32, 1],
    "column3": [34, 23, 56, 23]})

print(data)
 
# correlation between column 1 and column2
print(data['column1'].corr(data['column2']))

Q20. How do you select specific columns in a DataFrame using their labels?
Ans: 
df9 = df8.loc[:, ["Name","Age"]] # Selecte multiple columns
df9

Q21. How do you select specific rows in a DataFrame using their indexes?
Ans:
df10 = df8.iloc[2]
df10

Q22. How do you sort a DataFrame by a specific column?
Ans: 
df11 = df8.sort_values(by = 'Age')
df11

Q23. How do you create a new column in a DataFrame based on the values of another column?
Ans:
df8['New_col']='ABC'
df8

Q24. How do you remove duplicates from a DataFrame?
Ans:

data = {
    "A": ["TeamA", "TeamB", "TeamB", "TeamC", "TeamA"],
    "B": [50, 40, 40, 30, 50],
    "C": [True, False, False, False, True]
}
  
df = pd.DataFrame(data)
  
display(df.drop_duplicates())

Q25. What is the difference between .loc and .iloc in Pandas?
Ans: 
loc gets DataFrame rows & columns by labels/names and iloc[] gets by integer Index/position